學者：港內地化 外資必走夾唔唞

學者：港內地化 外資必走夾唔唞

【拆局】

香港反送中運動升級後，內地網上不斷有「香港大亂必將導致大治」的言論，鼓吹中央藉此機會全面介入香港經濟事務，加強掌控。

近期內地多次干預國泰、港鐵等運作，令不少市民心寒，亦嚇怕不少投資者，股價大跌。

相關新聞：勇氣智慧永不滅

專家：中國最緊張資產流失

經濟學者關焯照（圖）認為，若中央真的打算藉央企控制香港，一定會嚇到外資「走夾唔唞」，變相令香港內地化，國際金融中心地位勢再難保存。

「你睇國泰、港鐵就知，國企如果嚟直接買公司控制香港，只會適得其反，外資一定走夾唔唞，制度會受好大影響」。關焯照認為，中央一直想擁有香港的壟斷行業，例如電力、煤氣，但本地傳統大商家除非撤資，否則不會輕易放棄控制權，讓國企入主，「如果真係畀佢買，即係傳統家族離開香港，連投資好耐嘅商人都放棄香港，反而會係一個好差嘅訊息」。

熟悉內地國情的資深投資者林一鳴則質疑，央企救港計劃成效不會顯著，「政治方面國企係好聽中央話，但經濟投資層面上，好多時一般般」。除了金融及地產，國企對投資香港一向缺乏興趣，加上近期內地經濟差，國企資金十分緊絀，到底可調動多少資金來港維穩，實在令人存疑，「中國政府講就一套，但一直最緊張係國家資產流失，對國有資金流出境外非常關注，今次會唔會因為政治維穩，而大開走資水喉，我認為機會就細啲」。

上一則
上一則
央企高層 政商界禮賓府交流

下一則
下一則
連儂牆百人悼念九戰友

勇氣智慧永不滅
國資委促央企扶持港加投資增控制權
央企高層 政商界禮賓府交流
連儂牆百人悼念九戰友
紅磡「慶中秋」五人被捕
「網開一面」論遭政法委轟縱容犯罪李嘉誠遺憾被曲解 已慣莫須有
官媒斥林行止為「暴徒」平反
麗晶8.24改密碼風波 瑞安物管稱抱歉
全港大專號召十．一起三罷七日
公安部長任港澳小組副組長
7.1後紐約首露面 梁繼平：港已出現政治犯
官媒發功撐收地 圖挽建制選情
林鄭老人院派月餅 防暴護駕
自由黨促施政報告每人派一萬
777辦對話會 泛民區議員擬杯葛
民陣上訴駁回 警禁明遊行
天水圍親子遊 改路線仍被禁
打工仔各區高唱「香港之歌」
警放生打人「護旗手」
六中學生發起「螢火之荊」集會 今中環發聲
fb刪除 警停十條篤灰熱線
方仲賢母盼討回公義 「警察同爛仔冇分別」
網民眾籌登廣告「賀中國大壽」
日人將拆繪馬內地網紅指模交警
警設推進指引 佈拉人陷阱
疑「僭建」權力闖私人地方
大狀：警無權驅趕記者
三少年遭警未告先押 社總轟社署失職
條例訂明少年犯不應判監禁
藍絲批鬥馬道立 大律師公會譴責
網傳空投腐液 住戶呼冤
何君堯議辦遭掟爆玻璃
爆眼女覆核獲批許可 警封存醫療報告
6.12首宗暴動案 控方交區院審
控罪書罕有無列警員名
青年涉燒國旗 斥警屈打成招
刮花警署牆2厘米 男工判社服
建自由光輝香港

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！